【蝕讓成交】北角維港頌海景4房，估計須蝕逾700萬元

新冠肺炎疫情第4波持續困擾樓市，小業主議價空間漸增。市場消息指，北角維港頌7座高層B室，實用面積1,317平方呎，屬4房間隔，及望開揚維港海景，業主原本叫價5,300萬元放盤，近日減至5,000萬元售出，呎價37,965元，屬於市價水平。

資料顯示，原業主於2017年4月以5,424.4萬元購入單位，持貨3年餘，是次易手面蝕讓424.4萬元，蝕幅約7.8%，若釐印費（231萬元）及代理佣金等雜項支出計，估計須蝕逾700萬元。不過，據一手成交紀錄冊，原業主購入單位時發展商提供樓價5%（約271萬）的現金回贈，大大減輕蝕讓幅度。

又話買樓好好搵既